---
author: Christoph Cullmann
date: 2010-07-09 08:40:19
title: Omadused
---
## Rakenduse omadused

![Kate ekraanipilt poolitatud akna ja terminalipluginaga](/images/kate-window.png)

* Võimalus näha ja muuta mitut dokumenti korraga, poolitades akent nii rõht- kui püstsuunas

+ Lot of plugins: [Embedded terminal](https://konsole.kde.org), SQL plugin, build plugin, GDB plugin, Replace in Files, and more

* Mitmedokumendiliides (MDI)

* Seansside toetus

## Üldised omadused

![Kate ekraanipilt otsimise ja asendamise võimalusega](/images/kate-search-replace.png)

* Kodeeringute toetus (Unicode ja veel palju teisi)

* Kahesuunalise teksti renderdamise toetus

* Realõppude toetus (Windows, Unix, Mac), kaasa arvatud automaatne tuvastamine

* Võrgu läbipaistvus (võrgufailide avamine)

* Laiendamine skriptide abil

## Muud redaktori omadused

![Kate piirde ekraanipilt reanumbri ja järjehoidjaga](/images/kate-border.png)

* Järjehoidjate süsteem (toetatud on ka katkestuspunktid jmes)

* Kerimisriba märgised

* Rea muutmise tähised

* Reanumbrid

* Koodi voltimine

## Süntaksi esiletõstmine

![Kate ekraanipilt süntaksi esiletõstmisega](/images/kate-syntax.png)

* Esiletõstmise toetus rohkem kui 300 keeles

* Sulgude sobitamine

* Nutikas reaalajas õigekirja kontroll

* Valitud sõnade esiletõstmine

## Programmeerimisomadused

![Kate ekraanipilt programmeerimisvõimalustega](/images/kate-programming.png)

* Skriptitav automaatne treppimine

* Nutikas kommenteerimise ja kommenteerimise eemaldamise käitlemine

* Automaatne lõpetamine argumentide vihjetega

+ Vi input mode

* Ristkülikukujulise plokkvalimise režiim

## Otsimine ja asendamine

![Kate ekraanipilt inkrementotsingu võimalusega](/images/kate-search.png)

* Inkrementotsing, tuntud ka kui &#8220;otsimine kirjutamise ajal&#8221;

* Mitmel real otsimise ja asendamise toetus

* Regulaaravaldiste toetus

* Otsimine ja asendamine mitmes avatud failis või kettal paiknevates failides

## Varundamine ja taastamine

![Kate ekraanipilt krahhijärgse taastamise võimalusega](/images/kate-crash.png)

* Varukoopiad salvestamisel

+ Swap files to recover data on system crash

* Tagasivõtmiste ja uuestitegemiste süsteem